點解離婚唔係只計婚後收入而計埋婚前收入身家

點解離婚唔係只計婚後收入而計埋婚前收入身家？

離婚分身家個原意係夫妻雙方是家庭拍檔，二人對家庭的付出相等，故除非有合理理由，否則男女雙方一旦離婚，財產應平均分配，是為「公平分配原則」。

但係結婚前一方既財產根本唔關對方事， 點解都要分， 法官咁戇鳩既

乜離婚分身家的原意唔係分左保障雙方的生活質素不變咩
呢點合唔合理唔理住
婚前的財產會影響婚後的生活質素
所以離婚的時候可以分埋